<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS CMS  Kominfo makassar Profile - Lokomedia</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/company</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>AMSON PADOLO TERIMA KUNJUNGAN WAKIL KETUA I DPRD DAN KADIS KOMINFO BARRU</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/amson-padolo-terima-kunjungan-wakil-ketua-i-dprd-dan-kadis-kominfo-barru</link>
						                <description>Kepala Dinas Komunikasi, Informatika, Statistik dan Persandian Provinsi Sulawesi Selatan (Kominfo-SP Sulsel), Amson Padolo menerima kunjungan Wakil Ketua I DPRD Kabupaten Barru, Kamil Ruddin dan Kadis Kominfo Kabupaten Barru, Syamsuddin di Toraja Room, Kantor Gubernur Provinsi Sulawesi Selatan, Senin, 8 Februari 2021.

Kunjungan tersebut dalam rangka mencari solusi terkait penanganan daerah yang tidak tercover sinyal komunikasi (blank spot) di Kabupaten Barru.

Syamsuddin menyampaikan bahwa saat ini baru 2 titik dari total 12 titik blank spot di Kabupaten Barru yang telah ditangani.

"Yang terealisasi ada 2, yaitu di tahun 2018 dan 2020 kemarin, sementara yang lainnya ini kami harapkan dapat menjadi perhatian dan prioritas bagi pemerintah provinsi untuk secara bertahap dapat dibantu penanganannya. Apalagi rencananya di tahun ini Kabupaten Barru masuk menjadi salah satu pilot project untuk desa digital", katanya.

Ditambahkannya lagi, berbagai upaya telah dilakukan pemerintah daerah Kabupaten Barru untuk mengatasi masalah blank spot tersebut, namun masih menemui kendala.

"Sambil menunggu berjalannya program dari pemerintah provinsi, sebenarnya ada empat titik blank spot yang rencananya kami akan buat tower, khususnya lokasi destinasi wisata di Kabupaten Barru. Namun karena adanya berbagai keterbatasan sehingga belum dapat terealisasi", tambahnya.

Merespon masalah blank spot tersebut, Amson Padolo akan berupaya mengajukan permohonan kepada pihak provider untuk dapat ditindaklanjuti.

"Jadi kami nanti akan minta data terkait lokasi 10 titik blank spot tersebut, termasuk kondisi geografisnya dan ketersediaan jaringan yang dekat dari lokasi. Karena nantinya hal-hal tersebut akan ditanyakan saat berhubungan dengan mereka", jelasnya.

Amson Padolo juga berharap pihak provider dapat segera membantu mengatasi masalah blank spot di Sulawesi Selatan, khususnya di Kabupaten Barru.

"Kita berharap dapat segera menemui pihak provider untuk duduk kembali membicarakan masalah itu. Apalagi Kabupaten Barru ini kan dekat dengan kota, jadi saya kira akan relatif lebih mudah untuk mengatasi masalah blank spot di sana", tutupnya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>KADIS KOMINFO SULSEL DIDAPUK MENJADI PEMATERI DISKUSI PUBLIK DIVISI HUMAS POLRI</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/kadis-kominfo-sulsel-didapuk-menjadi-pemateri-diskusi-publik-divisi-humas-polri</link>
						                <description>Kepala Dinas Komunikas, Informatika, Statistik dan Persandian (Kominfo-SP) Provinsi Sulawesi Selatan, Amson Padolo didapuk menjadi salah satu pemateri dalam Diskusi Publik yang digelar Divisi Humas Polri di Mercure Hotel Makassar, Rabu, 31 Maret 2020.

Kegiatan yang mengangkat tema "Meningkatkan Komunikasi Publik di Tengah Pandemi Covid-19" tersebut dilaksanakan sebagai upaya mewujudkan keterbukaan informasi publik guna menuju Polri yang presisi.

Dalam kesempatan tersebut, Amson Padolo menyebutkan bahwa tantangan utama komunikasi publik saat ini adalah post truth, era di mana kebohongan dapat menyamar menjadi kebenaran. Menurutnya, arus informasi yang berubah, bergerak, bertambah dan berkembang biak dengan sangat cepat dapat dimanfaatkan oleh kebohongan-kebohongan buatan yang akhirnya membuat kita merasa kalau kebohongan itu adalah sebuah kebenaran.

"Dalam masa krisis ini kita tidak boleh berhenti untuk menyampaikan dan menyebarluaskan kebaikan. Terus menerus mengkonsumsikan hal-hal baik secara massif, terpadu, kolaboratif dan tepat sasaran", katanya.

Ditambahkannya lagi bahwa pada masa pendemi Covid-19, komunikasi publik mampu menyampaikan berbagai informasi terkini terkait Covid-19, khususnya di Sulawesi Selatan.

"Komunikasi publik juga dapat membangun integritas persepsi antara publik dan pemerintah, memunculkan dukungan dan kepercayaan oleh masyarakat bagi program-program pemerintah, dan memobilisasi publik dalam melakukan aksi-aksi tertentu", tambahnya.

Ia juga membagikan strategi komunikasi Pemerintah Provinsi Sulawesi Selatan menghadapi pandemi Covid-19, seperti membuat posko Sulsel Tanggap Covid-19, koordinasi secara rutin dengan kabupaten-kota terkait penanganan Covid-19 dan mendorong percepatan vaksinasi, komunikasi secara formal maupun informal di setiap kegiatan kedinasan maupun sosial, menggunakan media konvensional, aplikasi, maupun sosial media untuk memperluas jangkauan sosialisasi dan ajakan vaksinasi, serta memanfaatkan media massa cetak dan elektronik.

"Pemerintah Provinsi Sulawesi Selatan melalui Dinas Komunikasi dan Informatika Provinsi Sulawesi Selatan juga terus membantu melancarkan sosialisasi tentang situasi pandemi terbaru, dan pentingnya vaksinasi sebagai salah satu upaya penanganan Covid-19, selain kedisiplinan dalam menerapkan protokol kesehatan melalui kerjasama media cetak, media online, TV, radio, media sosial, dan website resmi yang dikelola", pungkasnya.

Kegiatan yang dipandu oleh salah satu Dosen UIN Alauddin Makassar, DR. Abd. Wahid tersebut juga menghadirkan pemateri lainnya, antara lain Ketua KIP Sulsel, Pahir Halim, S.H. dan Konsultan Media, Imam Wahyudi.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PEMPROV SULSEL - KEMENPANRB GELAR PENDAMPINGAN PENGELOLAAN PENGADUAN PELAYANAN PUBLIK</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/pemprov-sulsel--kemenpanrb-gelar-pendampingan-pengelolaan-pengaduan-pelayanan-publik</link>
						                <description>Dalam rangka meningkatkan kualitas pengelolaan sistem Informasi Pelayanan Publik dan Pengelolaan Pengaduan Pelayanan Publik, Pemerintah Provinsi (Pemprov) Sulawesi Selatan (Sulsel) bersama Kementerian Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi (KemenPANRB) menggelar kegiatan pendampingan kepada pemerintah kabupaten-kota dalam wilayah Provinsi Sulsel, di Baruga Lounge, Kantor Gubernur, Jumat, 26 Maret 2021.

Kegiatan ini bertujuan mengevaluasi dan mendorong pengelolaan pengaduan dalam Sistem Pengelolaan Pengaduan Pelayanan Publik Nasional (SP4N-LAPOR!).

Kegiatan ini dihadiri oleh perwakilan Ombudsman RI Provinsi Sulsel dan diikuti secara daring oleh pejabat dan staf pengelola SP4N-LAPOR! kabupaten-kota se-Sulsel.

Dalam sambutannya mewakili Pelaksana Tugas Gubernur Sulsel, Kepala Dinas Komunikasi, Informatika, Statistik dan Persandian Sulsel, Amson Padolo, mengatakan, Pemprov Sulsel senantiasa berkomitmen melakukan kolaborasi dengan pemerintah kabupaten-kota dan Deputi Bidang Pelayanan Publik KemenPANRB untuk pembinaan dan pengawasan terhadap pengelolaan SP4N-LAPOR!.

"Pemerintah provinsi sebagai wakil pemerintah pusat di daerah akan terus mendorong aktifnya pengelolaan SP4N-LAPOR! di kabupaten-kota sebagai pelaksanaan fungsi bimbingan dan pengawasan, sehingga pengelolaan pengaduan melalui SP4N-LAPOR! semakin baik," ujarnya.

Saat ini, lanjut Amson, layanan SP4N-LAPOR! di Pemprov Sulsel dikelola secara bersamaan dengan layanan aspirasi Baruga Sulsel.

"Kami berharap agar layanan Baruga Sulsel dapat terintegrasi dengan layanan SP4N-LAPOR!, sehingga dapat menjadi salah satu sarana dan supporting pelaksanaan layanan publik melalui SP4N-LAPOR! secara nasional," harapnya.

Menurutnya, pemerintah dikatakan baik jika pemerintah dapat menyerap segenap aspirasi di masyarakat.

"Semoga pembenahan pengelolaan yang kita lakukan, baik di tingkat kabupaten-kota maupun provinsi menjadikan kita sebagai ASN yang mampu bekerja dengan baik, khususnya dalam menyerap aspirasi masyarakat", tutupnya.

Di tempat yang sama, Sekretaris Deputi Bidang Pelayanan Publik KemenPANRB, Akik Dwi Suharto, dalam arahannya menyampaikan bahwa SP4N-LAPOR! sudah dinyatakan sebagai aplikasi umum yang berbagi pakai.

"Ada tiga aplikasi umum berbagi pakai yang saat ini digunakan pada sistem pemerintahan berbasis elektronik, salah satunya adalah SP4N-LAPOR! ini, sehingga telah menjadi aplikasi yang bersifat Nasional" sebutnya.

Terkait dengan layanan SP4N-LAPOR! di tingkat provinsi, Akik Dwi Suharto menjelaskan, perlu adanya koordinasi dengan perwakilan Ombudsman RI pada masing-masing provinsi. Tujuannya adalah untuk mengambil peran dalam hal evaluasi, tindak lanjut pengaduan, pemantauan, pengawasan, dan menindaklanjuti laporan yang belum atau tidak ditanggapi oleh pengelola pengaduan, serta membantu sosialisasi, edukasi dan bimbingan teknis mengenai SP4N-LAPOR!

"Kami berharap sinergi ini akan tetap berlanjut dalam rangka pembinaan maupun pengawasan terkait dengan tata kelola pengelolaan pengaduan," harap Akik. (*)
</description>
					                </item><item>
						                <title>AMSON PADOLO TERIMA KUNJUNGAN KERJA DINAS KOMINFOPERS PROV. SULBAR</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/amson-padolo-terima-kunjungan-kerja-dinas-kominfopers-prov-sulbar</link>
						                <description>Kepala Dinas Komunikasi, Informatika, Statistik dan Persandian (Kominfo-SP) Provinsi Sulawesi Selatan (Prov. Sulsel), Amson Padolo menerima kunjungan Dinas Komunikas, Informatika, Persandian dan Statistik (Kominfopers) Provinsi Sulawesi Barat (Prov. Sulbar) di Baruga Lounge, Kantor Gubernur Sulawesi Selatan, Senin, 24 Mei 2021.

Kunjungan kerja yang dipimpin langsung oleh Kepala Dinas Kominfopers Prov. Sulbar, Safaruddin Sanusi DM tersebut dalam rangka saling tukar informasi, pengalaman, dan pengetahuan terkait pengelolaan manajemen data dan informasi, serta implementasi kebijakan keterbukaan informasi publik.

Amson Padolo mengapresiasi dan menghargai kunjungan kerja tersebut. Ia mengatakan bahwa kunjungan kerja tersebut menjadi sebuah momen yang baik untuk mempererat silaturahmi dan kerjasama antarprovinsi, khususnya bagi Dinas Kominfo.

"Semoga ke depannya kita dapat saling berkoordinasi, bekerjasama, serta bersinergi agar dapat memajukan daerah masing-masing, yang tentunya bermanfaat bagi masyarakat", harapnya.

Di akhir kunjungan tersebut, Amson Padolo menerima cinderamata berupa plakat sebagai tanda persahabatan dari Dinas Kominfopers Prov. Sulbar.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Spiderwoman dari Grobogan Raih Medali Emas Asian Games 2018</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/spiderwoman-dari-grobogan-raih-medali-emas-asian-games-2018</link>
						                <description>Palembang -- Atlet panjat tebing putri Indonesia, Aries Susanti Rahayu atau yang biasa disapa dengan Ayu, berhasil meraih medali emas dari nomor kecepatan putri Asian Games 2018, di Jakabaring Sport City (JSC) Sport Climbing, Palembang, Kamis (23/8/2018) malam.

Medali emas ini sekaligus menjadi yang pertama diperoleh di Palembang, Sumatera Selatan. Kemenangan ini didapat setelah tercipta all Indonesia final yang mempertemukan Aries dengan Puji Lestari.Dalam ajang tersebut, Ayu mampu mengalahkan pemanjat asal Rusia, Elena Timofeeva, dengan catatan waktu 7,51 detik. Atas prestasinya itu, Aries dijuluki &#39;Spiderwoman&#39; dari Indonesia.

Jika melihat perawakannya yang terkesan kalem, memang sulit disangka bahwa wanita berjilbab ini ternyata begitu perkasa dalam memanjat dinding. Ketinggian dinding panjat pun justru membuatnya semakin penasaran untuk ditaklukkan.

Ayu pernah mengomentari julukan &#39;Spiderwoman&#39; yang disematkan kepadanya karena prestasinya tersebut yang sangat cepat merayap di dinding panjatan tersebut.

"Saya terserah dengan yang kasih julukan saja. Menurut saya, julukan itu buat kami semua buat timnas panjat tebing Indonesia. Semua Spiderwoman," katanya pada Mei lalu. Panjat tebing tampaknya memang sudah akrab dengan wanita 23 tahun tersebut sejak masih remaja. Ia mulai menggeluti panjat tebing dan panjat dinding sejak masih duduk di bangku Sekolah Menengah Pertama.

Aries Susanti, Sang &#39;Spiderwoman&#39; dari Grobogan Peraih EmasAries Susanti Rahayu bakal mendapatkan Rp1,5 miliar dari olahraga yang ia cintainya itu. (REUTERS/Edgar Su)

Bahkan sebelum menggeluti panjat tebing maupun panjat dinding, Ayu banyak menggandrungi olahraga lari sejak masih Sekolah Dasar. Kemudian gurunya di sekolah itu yang memperkenalkannya dengan olahraga panjat tebing.

Wanita kelahiran Desa Taruman, Kecamatan Klambu, Kabupaten Grobogan itu pun mulai menambatkan hatinya di panjat dinding karena baginya olahraga itu sangat memacu adrenalin.

Saking jatuh cinta dengan olahraga itu, Ayu bahkan sampai harus mengorbankan masa-masa kuliahnya. Ia hingga harus berhenti kuliah pada semester tiga di jurusan manajemen Fakultas Ekonomi Universitas Muhammadiyah Semarang demi merintis karier sebagai pemanjat tebing andal.

Berkat prestasinya saat ini di Asian Games 2018, kehidupannya pun kini bakal berubah. Sang &#39;Spiderwoman&#39; bakal mengantongi uang Rp1,5 miliar dari pemerintah sebagai imbalan atas emas yang dipersembahkannya untuk Indonesia. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Solidaritas Tanpa Batas untuk Rohingya</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/solidaritas-tanpa-batas-untuk-rohingya</link>
						                <description>Kekerasan pecah setelah bentrokan antara kelompok bersenjata dan militer Myanmar akhir Agustus lalu menyebabkan ratusan ribu pengungsi Rohingya melarikan diri ke Bangladesh serta sejumlah negara lainnya. Selain itu, krisis kemanusiaan ini diperkirakan telah menelan 1.000 jiwa.

Mendengar etnis minoritas Rohingya mendapatkan persekusi di Rakhine Myanmar, kelompok-kelompok Islam di Indonesia geram dan menggalang aksi solidaritas untuk etnis muslim tersebut. Massa menggelar aksi solidaritas untuk Rohingya di Jakarta, Rabu (6/9). Dalam aksinya mereka mengutuk keras pembantaian umat muslim Rohingnya di Myanmar.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Usai Juara di Jepang, Ini Target Kevin/Marcus Selanjutnya</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/usai-juara-di-jepang-ini-target-kevinmarcus-selanjutnya</link>
						                <description>Tokyo - Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon baru saja menambah koleksi gelar juaranya di Jepang Terbuka Super Series 2017. Mereka kini mengincar hasil yang sama di turnamen berikutnya.

Kevin/Marcus keluar sebagai juara Jepang Terbuka Super Series usai mengalahkan pasangan tuan rumah Takuto Inoue/Yuki Kaneko dalam laga final yang digelar di Tokyo Metropolitan Gymnasium, Minggu (24/9), dengan skor 21-12, 21-15.

Bagi Kevin/Marcus, itu adalah gelar keempat yang mereka raih di 2017. Di awal tahun, mereka mengukir prestasi gemilang dengan menjuarai tiga turnamen beruntun yaitu All England, India Terbuka Super Series, dan Malaysia Terbuka Super Series Premier.

Namun Kevin/Marcus juga sempat mengalami penurunan. Cedera yang dialami Kevin membuat pasangan ganda putra terbaik Indonesia itu tak meraih hasil maksimal di Indonesia Terbuka Super Series Premier dan Kejuaraan Dunia 2017.

Kevin/Marcus kemudian kembali ke trek dengan mencapai final di Korea Terbuka Super Series 2017 pada pekan lalu kendati harus puas sebagai runner-up. Kevin/Marcus akhirnya kembali naik podium tertinggi di Jepang Terbuka Super Series.

Usai jadi juara di Jepang, Kevin/Marcus bersiap menghadapi turnamen berikutnya yakni Denmark Terbuka Super Series Premier (17-22 Oktober) dan Prancis Terbuka Super Series (24-29 Oktober). Mereka menargetkan hasil maksimal di kedua turnamen tersebut.

"Target kedepannya ada Denmark Open dan French Open, itu target terdekat kami," Marcus mengatakan kepada badmintonindonesia.org.

"Kalau target besar lainnya tentu masih banyak yang ingin kami raih. Yang pasti saya ingin memberikan yang baik di masa depan," Kevin menambahkan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dijual Mahal, Samsung Galaxy Note 8 Lebih Laku dari Galaxy S8</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/dijual-mahal-samsung-galaxy-note-8-lebih-laku-dari-galaxy-s8</link>
						                <description>Samsung membanderol Galaxy Note 8 dengan harga lebih tinggi dari Galaxy S8. Kendati demikian, perusahaan mengklaim bahwa Galaxy Note terbaru itu justru lebih laris.

Hal ini diungkap oleh IT & Mobile VP Samsung Electronics Indonesia, So Djien Gie, saat bincang dengan media usai acara Peluncuran Samsung Galaxy Note 8 di Jakarta, Senin (25/9/2017).

So Djien Gie enggan mengungkap dengan detail angka penjualan Samsung Galaxy Note 8. Namun dia memastikan bahwa smartphone itu merupakan yang paling laris dibandingkan berbagai jagoan Samsung lain.

“Galaxy Note 8 ini adalah yang paling laris. Saya tidak bisa menyebut detailnya, tapi Anda bisa bayangkan. Pemesanannya saja lebih laris dibandingkan Galaxy S8,” katanya.

“Dalam waktu tiga hari kami buka pemesanan Galaxy Note 8, jumlah yang dipesan sudah sama atau melebihi Galaxy S8,” imbuhnya.

Harga Samsung Galaxy Note 8 di Indonesia adalah Rp 13 juta. Sementara itu Samsung Galaxy S8 dan S8 Plus dibanderol lebih murah, yakni Rp 10,5 juta dan 12 juta.

Menurut Soo Djien Gie, Samsung Galaxy Note 8 laris karena memang banyak penggemar setia yang sudah menunggu-nunggu. Dia juga mengatakan bahwa tipe baru itu dibekali dengan banyak pembaruan dibandingkan tipe Note lain.

Beberapa di antaranya adalah layar sinematik tanpa bezel dan memiliki lengkungan di kedua tepinya, kamera ganda dengan dual optical image stabilizer (OIS), serta S-Pen dan mendapatkan perbaikan fitur.

Soal spesifikasi lainnya, Samsung Galaxy Note 8 dibekali dengan layar Super AMOLED berukuran 6,3 inci (2960 x 1440 piksel). Otak pemrosesannya berupa chipset Exynos 8895. Samsung memadukannya dengan RAM 6 GB serta memori internal 64 GB yang disertai slot microSD.


Hal menarik lainnya dari smartphone ini merupakan flagship perdananya yang menggunakan kamera ganda dan sejumlah teknologi pendukung lainnya.

Dua kamera belakang Galaxy Note 8 menggunakan sensor 12 megapixel, dengan bukaan f/1.7 untuk kamera normal dan f/2.4 untuk kamera dengan lensa telenya. Sedangkan kamera depan 8 megapixel.

Kemampuan baru S-Pen sendiri antara lain ujungnya yang lebih kecil dan tajam, jumlah Air Command yang bertambah dari enam aplikasi menjadi 10 aplikasi, serta fitur anti air. Adapun baterainya berkapasitas 3.300 mAh.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Paket Wisata ke Seoul Rp 5,2 Juta Siap Memanjakan Liburan Anda</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/paket-wisata-ke-seoul-rp-52-juta-siap-memanjakan-liburan-anda</link>
						                <description>Seoul, kota metropolitan yang menjadi jantung Korea Selatan telah menjadi daya tarik tersendiri bagi wisatawan mancanegara termasuk wisatawan Indonesia. Bagaimana tidak?

Semua tren mulai dari musik, busana, hingga teknologi dimiliki negara ini. Wisatawan Indonesia pun tidak mau ketinggalan untuk sesekali berkesempatan mengunjungi kota yang super modern.

"Kalau Korea kan dibagi menjadi dua bagian kan. Sudah pastikan fokus all spotnya kita ambil di Korea Selatan mulai dari Seoul, Everland, Korean Demilitarized Zone (DMZ), sampai Busan dengan kecantikannya. Pokoknya kita semuanya lengkap," kata Dian selaku Marketing Communication Panorama JTB Tours di Plenary Hall, Jakarta Convention Center, Jumat (22/9/2017).

Bagi Anda yang tidak ingin melewatkan liburan ke Korea, Anda dapat menghadiri rangkaian acara travel fair oleh maskapai Garuda Indonesia yang diadakan serentak di beberapa kota di Indonesia pada tanggal 22-24 September 2017.

Garuda Indonesia Travel Fair (GTF) Fase II yang dihelat di JCC menghadirkan berbagai macam agen travel yang menawarkan ratusan varian tiket promo dan paket wisata ke seluruh penjuru dunia.
Untuk promo paket wisata ke Seoul, Anda dapat menemukan berbagai macam varian promo yang dapat langsung membawa Anda ke Korea.

Dengan merogoh kocek Rp 5.290.000 Anda sudah dapat menikmati paket wisata selama 5 hari menyusuri kota Seoul hingga Gunung Sorak dan Everland.

Fasilitas mulai dari tiket pesawat, hotel, tour guide hingga konsumsi sudah tersedia secara lengkap sehingga pengunjung dapat dimanjakan sepenuhnya dengan keindahan kota Seoul.

Selain itu, untuk promo tiket penerbangan pesawat, GATF 2017 Fase II juga menyediakan promo spesial sebesar Rp 4.661.895 untuk tiket penerbangan pulang-pergi.

Korea menjadi destinasi wisata yang tepat untuk para pencari suasana dan tantangan baru. Maka itu, saatnya bagi Anda untuk menjadwalkan liburan Anda pergi meluncur ke negeri kimchi!
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dukungan Orangtua Bagi Karier Jessica Mila</title>
						                <link>http://localhost/sisfo_kominfo/berita/detail/dukungan-orangtua-bagi-karier-jessica-mila</link>
						                <description>Kelangsungan karier Jessica Mila tak lepas dari dukungan mendiang sang ayah, Bambang Sutejo, yang meninggal pada 3 Mei 2014, dalam usia 62 tahun. "Papa sangat support karierku. Papa, apa pun yang aku lakukan, selalu support. Kuliahku, juga karierku, selalu support," tandasnya. 

Dukungan serupa ditunjukkan ibunda Mila, M. Baker. Merasa tak ada teman di rumah, ia kerap menemani Mila di lokasi syuting. "Daripada di rumah, katanya mending Mama menemaniku. Bukan aku yang minta, Mama sendiri yang mau. Aku malah kasihan, Mama capek. Tapi Mama keukeuh, katanya enggak capek. Dia bilang, kalau menungguku, kan bisa tidur di mobil," cerita Mila. 
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>